# Index des cours

- [Cours #01 06/02/2021](2021-02-06-cours_01.md)
  - Prise de contact et attentes du cursus
  - Penser un programme comme une histoire en s'appuyant sur les commentaires
  - Compilation et exécution de code C
  - Quelques commandes linux
- [Cours #02 13/02/2021](2021-02-13-cours_02.md)
  - Les boucles
  - Les fonctions
  - Utilisation de l'éditeur de code et de la documentation
- [Cours #03 21/02/2021](2021-02-21-cours_03.md)
  - Les boucles imbriquées
  - Les fonctions avec paramètres et retour
  - Portée des variables (global local)
  - constantes
  - découper le code dans plusieurs fichiers
- [Cours #04 06/03/2021](2021-03-06-cours_04.md)
  - Découpage du code dans plusieurs fichiers
  - Réutilisation des libs (.h / .c)
  - Fonctions mathématiques `<math.h>`
  - Fonctions de temps `<time.h>`
  - structs : grouper les données
- [Cours #05 19/03/2021](2021-03-19-cours_05.md)
  - Pointeurs et références
  - **WIP**
    - Reprendre les images pour illustrer le cours
    - Revue des exercices
    - Affiner les définitions
    - Revue et corrections
- [Cours #06 24/04/2021](2021-04-24-cours_06.md)
  - **WIP**
    - Vérification connaissances
      - Pointeurs / références
      - Tableaux
      - fonctions et scopes des variables
  - Chaines de caractères
  - Allocation de mémoire
  - Vers la programmation embarqué avec arduino
    - Robot

